{
  "question": [
    {
      "word": "A",
      "question": "Planta comestible con tallos blancos y hojas verdes. También está en la ducha.",
      "response": "alcachofa",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "B",
      "question": "Caja en la que se guardan medicinas.",
      "response": "botiquín",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "C",
      "question": "Cama en la que se llevan de un lado a otro heridos o enfermos.",
      "response": "camilla",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "D",
      "question": "Palabras que se escriben y se dicen como regalo a alguien.",
      "response": "dedicatoria",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "E",
      "question": "Mancharse un cristal con el vapor de agua.",
      "response": "empañar",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "F",
      "question": "Cuento en el que los personajes son animales, con el que se aprende algo através de una moraleja.",
      "response": "Fábula",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "G",
      "question": "Preparar alimentos cocinándolos con calor.",
      "response": "Guisar",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "H",
      "question": "Tela resistente que se cuelga de sus extremos y se utiliza como cama.",
      "response": "Hamaca",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "I",
      "question": "Alfiler que se abrocha quedando su punta dentro de un gancho.",
      "response": "Imperdible",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "J",
      "question": "Persona que monta a caballo.",
      "response": "Jinete",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "K",
      "question": "Diversión consistente en interpretar una canción grabada, mientras se sigue la letra que aparece en una pantalla",
      "response": "Karaoke",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "L",
      "question": "Mueble formado por dos camas puestas una encima de la otra.",
      "response": "Litera",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "M",
      "question": "Salsa que se hace batiendo huevo y aceite.",
      "response": "Mayonesa",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "N",
      "question": "Parte posterior de la cabeza situada encima del cuello.",
      "response": "Nuca",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "O",
      "question": "Borde del mar, de un lago o de un río.",
      "response": "Orilla",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "P",
      "question": "Quitar las arrugar a una prenda.",
      "response": "Planchar",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "Q",
      "question": "Producto natural o preparado que sirve para quitar manchas",
      "response": "Quitamanchas",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "R",
      "question": "Conjunto de uvas sostenidas en un mismo tallo.",
      "response": "Racimo",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "S",
      "question": "Enterrar semillas en la tierra para que crezcan.",
      "response": "Sembrar",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "T",
      "question": "Asiento sin respaldo",
      "response": "Taburete",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "U",
      "question": "Extender mantequilla sobre una rebanada de pan",
      "response": "Untar",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "V",
      "question": "Persona que vive en el mismo barrio o edificio que otra.",
      "response": "Vecino",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "X",
      "question": "(Contiene la x) Ave fabulosa que los antiguos creyeron que era única y renacía de sus cenizas.",
      "response": "Fénix",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "Y",
      "question": "Hueso que se encuentra dentro del oído, situado entre el martillo y el estribo.",
      "response": "Yuste",
      "result": 0
    },
    {
      "word": "Z",
      "question": "Sonido que producen algunos insectos como la abeja o el mosquito.",
      "response": "Zumbido",
      "result": 0
    }
  ]
}
